高雄市長韓國瑜接受《海峽論談》專訪 稱兩岸關係「指腹為婚」

韓國瑜接受《海峽論談》專訪 稱兩岸關係「指腹為婚」

高雄市長韓國瑜1月底接受美國之音《海峽論談》節目的專訪，除了透露已接受美國哈佛大學費正清研究中心的邀請，準備在4月或5月間前往演講之外，在專訪中，孩國瑜更談到兩岸關係是「指腹為婚」，讓外界一窺他的中國政策立場。

韓國瑜在專訪中，表示把心胸打開，「五湖四海皆兄弟，兩岸關係自然通」，主持人接著問及，中華民國政治人物近期出現了許多比喻來形容美台關係，例如「強盜搶銀行」、「小弟買扁鑽」等。

對此，韓國瑜有何感想？

韓國瑜指稱，60多年前美國帶著大把銀子來追求台灣，他認為美台關係是「先有後婚」，而台灣在1895年的《馬關條約》後便割讓給日本，因此日台關係是「先婚後有」，至於兩岸關係，韓國瑜則笑稱是「指腹為婚」。

專訪最後，他強調，他與高雄市民目前的共識是「為人民過好日子」，他預期高雄未來發展是亮麗的。

國共兩黨"盲婚啞嫁"

指住人地老婆個肚

痴膠線